食屎啦社科仔

有冇社科fg圍爐取暖
可否分享下做緊乜同埋想做乜
利申：做緊公營機構文員仔

月入幾多

扣咗老強13

13去洗碗啦文員仔

真係洗碗都仲高人工

推

咩大？

非三大

轉行啦13k真係揸的士好過

今晚

讀得Soc Sci都唔係為錢

真，但畢咗業就要為錢打算

咩Hon畢業？

Second up

得我一個讀垃圾社科？

讀護士學校

絲打過來人？

唔係，見你話想搵錢。

垃圾社科仔

講真 13k社科fg黎講一定係above average啦
早4,5年畢業 有間做social research既請ra 出9k咋
有同學識人唔使in直接請 有間大型青年ngo 都係出12k
到頭來社科仔又咪得番係商業機構使文員仔出路
有同學走去做貨運文員得11k

八大社科 second low fg
16.5k admin仔

社科想搵多少少
一係做藍領
一係考政府狗
一係銀行做teller搵多幾千銀再去讀社工master

Asso 社科
Fg 15k保安

頭兩樣開咗個頭
攞緊安全卡同埋啱啱考咗jre
但社工master唔係咁易讀下嘛？
個個做ngo 都想讀

為錢就唔應該讀BA

巴打想問係咪考個保安護衛員技能測試就可以同狗隊申請個保安牌照？

我諗大部分讀社科都想做番相關既工
但香港社福機構真係笑話黎
唔排除社福畀真係有好多有心人
但社福機構上層個班根本當緊一間公司黎搞
做野唔係為左治本 純粹為左有野做出黎r資助

牌頭就係NGO 但暗啞底就係用Admin Fee黎Cap水唔單止香港啦，非洲Red cross 都有用藥物換性服務醜聞。

食屎啦社科仔

讀緊 諗住讀postgrad

咩 major

加油

鄭海泉，中大文科仔，做咗銀行家

同樓主差唔多，但我而家仲未搵到工

都係社科fg ？

社科fg，扣埋mpf 16k
除左考政府唔知有咩出頭天

巴打盛行

都係公營機構

下...

認真答你啦
你要上堂然後考個個機構嘅試(白卡都識)
Google人力資源公司 冇記錯200幾兩日堂

去左做地產商

係咪一定要上堂
我見佢啲堂數都係平日，要番工上唔到

係
一定要上堂
你可以唔聽個廢老啊sir鳩up

不過人一定要到

宜家唔洗。
但老豆老母就黎退休，又得我一粒仔。
財政壓力會愈黎愈大

不過...講真嘅
大學畢業做保安...
起碼要做到物管主任個d級數先有運行lo

如果就咁保安
好多都係做12個鐘一更

fg，想知啲人16k17k喺翻咩工

有fd做cs 有16k嘅

巴打諗住讀咩master

當初為理想 grad左就知味

社工算唔算係社科裡面只有用

最有用

唯一有用

讀緊shitty crimi
真係睇唔到前路

有張搵食科Hd 依家做緊 計埋B仔有20k/m
想為興趣走去讀返社科/文科Degree
求屌醒

非三大社科仲有年半grad睇唔到前路

睇黎唔為興趣都要揀搵食科

巴打讀社工master？

真
讀咁多理論，到頭來最有用都係錢

我有識人讀crimi又係讀社工master轉做社工
絲打諗諗佢

冇負擔不彷讀下
講真眼界係會開闊咗
冇諗過可以咁樣睇呢個世界

絲打建議及早學番門手藝
化妝，髮型，就算學風火水電都好
趁呢家大學有時間好學咗先
唔係出咗黎做嘢想學嘢嘅時間同精神都冇

係。
情願你讀完出黎搵到錢再讀番興趣科。

咁會讀咩master
香港讀非專科master又係好似冇乜用咁

Civil servant, 教書， 學術，社工，傳媒

好多讀社工搞d垃圾活動都有兩雞幾啦。樓主反省下

做社畜 2雞幾3雞幾大把啦

再讀先做到社畜
做social sci 要搵錢係得做社畜呢條路

。。。。。Soc Sci=/=社工

做廚
BTW讀社科純粹為興趣，做廚都係興趣

文科都係

我知⋯⋯⋯經濟都係social science 係香港咁19會歸成商科

睇返#75

//再讀先做到社畜
做social sci 要搵錢係得做社畜呢條路//

讀咁多書到頭來月入低過毅進仔

PGDE->老師?

所以好多社科畢業考黑警
最仆街嘅都係讀社科
777劉兆佳鄧炳強陳克勤鄧家彪
投共咪有錢囉

HA EA?

洗唔洗ot
FG 16k 返份垃圾工

巴打人工都ok呀。。

仲有林鄭，Sociology畢業
到底佢地對唔對得住以前讀過既野

屌，shitty soci撚
一邊做FYP一邊迷茫緊出黎要做乜

巴打認真裝備下自己
學下技能，唔係挺乞食

Grad 左幾耐

Fresh grad

唔係。。
HA EA人工高少少下馬？

記得EA III starting 好似你咁上下
以前做過兩年administrator II
年年都有u Grad 入黎做EA

報master of social work (如果唔抗拒工種，性格適合)
報紀律部隊， EO
去hku space讀pr相關短期course, 同進修下photoshopped, indesign.等程式出來由低做起。( 性格適合的話，個樣要ok)
做記者
教書 (多數專科專教)
marketing (工時長，人工低)
博下D Management trainee
做學術 (要老細認同你， 英文要好，最好出國讀同唔會即時有回報)

Could anyone take some time to help me finish this questionnaire please, thank you very much.

教書要睇埋你dse成績
另外可以加多個選擇就係上面有人講過嘅護士學校

初初入物管主任人工仲低過保安
係時間短少少
最少做返兩三年跳來跳去先正常少少

有個好出名既社會學教授
同甲甴強同年係中大崇基畢業
一個就去前線保護孩子
另一個去奶共壓迫香港人

本身諗住grad咗考紀律部隊，依迷茫緊仲考唔考
space嗰啲短期course讀完係用黎做咩多？

慳少少錢儲到12K既